唔肯初選個個係教協，唔係其他候選人

2020年7月19日下午3時補充：

接收意見兩天，暫時留意到很多朋友關注與教協協調的問題。在此補充：

5月尾，就民主陣營有兩名有意參選者（葉建源和蔣旻正議員；當時我不考慮參選），我已代表一些關注選舉的熱心同工，主動聯絡戴耀廷先生安排會面。
會面中，我們已獲得戴先生的支持，在7月民主派初選中加入教育界，正如衛生服務界的安排。

6月初，我主動聯絡教協總幹事安排各方會面，希望教協能參與初選，讓教育界同工展示民意，及避免民主派有多於一名參選人可能帶來的問題。會中，教協會長雖然同意民主派多於一人參選對會對建制示弱，但表明教協不會參與民主派初選，原因是「我們」未能提供詳情。

經詢問下，會長亦坦言教協作為教育界最大工會，其實有能力自行舉辦初選，不過基於資源問題，不會舉辦；也不能承諾會參與由同工舉辦的選舉論壇。

就會長的取態，我已在會上據理力爭（同工事後還說我EQ很高），並在會後再次致電教協總幹事，表明沒有協調可能對民主派選情的影響，希望教協能重新考慮。可惜仍然不果。

據悉，教協會長亦聯絡了戴先生，表明教協不會參與初選。教協至今沒有就協調再聯絡過我或其他同工。

我認為我已在協調之事上盡力。現實上，若教協當初承諾參與初選，勝算甚高，因蔣議員在教育界的聲望遠不及葉議員；我也無需考慮參選。

如諮詢文件所述，改變教協的觀念，也是我的參選意義之一。

葉議員昨天對傳媒表示，假如多人參選而票源重疊，或會令建制派參選人從中得利。我歡迎教協在我的「諮詢期」內，表達對我參選的意見或重新提出協調。